【氣象】（2020年6月中旬末）旬初仍有驟雨，隨後副熱帶高壓脊支配下，本港天晴酷熱 #2

氣象討論：2020年6月中旬末
此帖文討論期：2020年6月16日至20日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天-知名氣溫體感假膠，有去埋其他台派膠既attention seeker
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

LM

Lm

仲有兩個月，第一浸弱冷空氣又開始南下到廣東了

點解氣象post會爆左

因為風季嚟左，多左人上水？

J打風

痴撚線啦，仲未feel到盛夏黎就講冷空氣

lm

而家已經好熱

今日個天好靚

呢排是但影都靚到痴線

經濟日報記者梁可昕, 你做記者都好易喎, 成日上黎抄POST就出篇野.

李慾葶

元朗好大雨

中哂黃色雨區

旺角好L大雨

證明啲污染源頭根本就係
冇左佢地個天靚幾多億倍呀

突然一條雨區掃全港

已經望到彩虹
睇黎今日影日落會好正....

個天好紅

獅頭?

日落嗰陣落大雨，落完已經冇咗

條雨打直咁掃咁古惑

大交合ICC支cam

雙彩虹 唔多好兆頭

我都係第一次見

不祥兆頭

上個post講起2016年寒流
我上咗嘉道理山頂 有條斜路仔結曬冰 企係上面可以sir落黎

嗰朝行咗上西貢昂坪睇日出，完全唔知係寒潮

上到去d樹結晒冰，踩落草地係脆卜卜，跟住落一粒粒雪定冰

落返山成個袋同羽絨外面都結咗冰

真係好癲，香港完全唔適合12度以下天氣

我記得大家驚你頂唔順死咗

我哋咁就同漸凍人玩咗咁多年

當年淋病柒娥仲未選特首，香港仲係一個宜居嘅地方

你覺得仲係宜居姐，溫水煮蛙你唔知炸

你記錯，16寒潮我未入高登，何來擔心

又係呢個時間有條形雨帶

成條牙籤仔咁

好L大雨

港島東落狗屎

又有彩虹睇

交合支cam又捉到彩虹

一個擾動都無 好悶啊

6月姐

成日講大話唔厭既咩 用左15分鐘搵上面個BINC post

話唔定8-10月一堆勁嘢

下半年可能發展到拉尼娜

佢好enjoy 佢既角色

我淨係想冬天凍d

青山走犯 思覺老師

一個月後就多嘢睇㗎喇
七月中下旬就係活躍風季嘅開始

MJO未到西太，副高近期偏南偏西
南海同西太都難有擾動發展
可能遠洋擾動機會大啲

今年中國華中梅雨係咪真係比平時勁？
睇新聞好似好多水災

唔算嚴重

有勁咗，南邊水汽輸送強，北邊又有冷空氣補充落條梅雨鋒，所以易有大雨
長江中下游呢段時間係落多咗嘅，不過主要都係強降雨集中區域先特別受災，水災原因同支那啲建設關係比較大，不過嚟緊預測條槽都仲會留喺嗰邊，7月前應該都會繼續落，官方就預測高3成至1倍雨量，睇下到時會點

早就完全封鎖

可以當笑料睇

南區 港島東 將軍澳 西貢

將軍澳落完雨之後勁猛太陽

hello
依度都見到你

今日又會有彩虹

why?

今朝屯公
落住雨出太陽

又有

拉尼娜就算形成到
滯後作用都要留意
對風季的影響都要一年半載

又拉尼娜，超憎濕尻拉尼娜我屌你老母趁地淋

凍D好

睇返資料，原來愛倫多雨到令萬宜水庫滿瀉
近年颱風啲雨水都唔係太多

多數Push post多

漸仔點算

咪比左負皮我

留名連續三日出彩虹

我記得山竹好撚多，一日都160幾定180幾

咁就叫好多香港除左梅雨外另一大降雨量貢獻就係颱風，過250先叫好多啦

今日啲雲終於燒得起

火燒雲要咩狀態

呢幾日個天都好𠹌靚

熱死

不過出海架話最啱....出到架話

好似呢幾日個天咁都易睇到，能見度高伴隨低雲，日落附近冇厚雲block住都易出現。其實早兩日落完雨後都易睇到，但雲太多就冇辦法

颱風委員會結束
6個颱風被除名，
分別係:利奇馬、法茜、海貝思、北冕、巴蓬
同……前年吹襲北馬里亞納群島嘅玉兔
好似係第一次秋後算帳式除名

你個名後面果個都應該要秋後算帳除埋佢先啱

btw日本第一次正式除名颱風

飛燕:咁我要好似法茜海貝思咁命名

仲要第一次就除名兩個

飛燕話晒都係關西加強版風暴潮法茜，係就係無海貝思咁多雨，所以其實影響算係勁過法茜，應該要命名先啱

睇返就係因為飛燕損失嚴重，改左標準，法茜同海貝思先成為相隔幾十年黎獲得JMA命名既颱風

可以話佢兩個會除名係over飛燕既dead body

唔知邊個風名可以留到成張名單換之前，而又從來未被換過名

睇返成個平成年代冇一個颱風俾JMA命名
Btw,其實一開頭我聽到今年開會除6個名以為係玲玲或者米娜會除名，
就算秋後算帳都係除山神大機會過除玉兔

嗰陣睇到咁都呆咗
成個機場啲嘢全部收皮咁濟
有朋友喺大阪番唔到香港叫晒救命
困咗成個星期之後全家硬食每人10000蚊張機票去福岡走
到依家都有陰影冇再去日本

我第二年頭有去過大阪，嗰度啲人話損失好多，仲記憶猶新

其實當初有冇低估個破壞力，我前一日睇日本預報大約都係預計影響半日左右，結果唔計關西機場，基本上好多交通都有影響，記得jr都停咗唔止一日

去猩加坡馬來西亞印尼

近畿真係風大雨大既時間其實半日都無天氣預報唔包預埋交通影響last幾耐警告方面，洪水警報其實都持續到真係水浸退晒為止

感覺好似山竹咁，雖然預咗風力係點，但對之後個影響低估咗，搞到之後大亂

大阪飛燕應該惡劣過香港山竹好多